《初選被拉的岑敖暉與關尚義》 （原：薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉)

改歌：《初選被拉的岑敖暉與關尚義》
（原：薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉)
作詞：李伯盧

是有這位青年人 雨傘中釋出熱量
六年間無論萬千 荒謬異常 鬥志始終未涼
年邁是美洲資深賢能 扎根於香港地上
二人都承諾在生 捍衛人權 縱有壓迫漫長

* 少壯與老將 混亂大地上
領教國安濫捕無力避開
他跟他始終 從沒更改立場
永遠共勇敢的理想 唱這歌

# 選 憑言論爭拗 誰人贏或輸 全民做出比較
選 從無要出槍炮 爲何落手銬
和平地爭鋒 也不可以去選
憑言論爭拗 誰人贏或輸 全民做出比較
選 從無要出槍炮 爲何落手銬
曾投入初選 至少都試過選 # *

幸見這位青年人 快往新婚的路上
但如今前路或者 會令情人 厚厚隔一道牆
無奈是這位資深賢能 獻出一生的力量
願民主能在異鄉會達成 壯志始終未償

Repeat *

問有幾多位旁人 已將初衷抛地上
善忘的 如睡夢中 生活如常
我害怕已經聽不到這首歌

Repeat #

原曲Link：（Post 何韻詩版，唔Post Sammi 版）

PS：最近聼返《薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉》，可能因爲自身經歷關係，聼到「戀」字總係聼到「選」，詞癮一起，就寫咗呢首詞。
PPS：揀呢兩位仁兄嚟寫，純粹因爲啱音（羅密歐與茱麗葉 --》岑敖暉與關尚義），大家唔需要過分解讀。
PPPS：林振强先生寫嘅原詞，唔單止係真人真事改編，仲寫得好好同埋好有意義。呢首詞都保留咗好多句原詞，希望大家睇完呢首後都細心欣賞返林振强先生嘅作品：

《薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉》
作詞：林振強
作曲：中島美雪
編曲：陳偉文

是對青春小情人 眼睛多麼閃又亮
像晴天留住夏天 每度艷陽 笑也笑得善良
男士是個高高青年人 女的嬌小比月亮
二人都承諾在生 每日共行 縱有戰火漫長

* 縱各有信仰 混亂大地上
戰鬥要把各樣民族劃開
他跟她始終 從沒更改立場
永遠共勇敢的理想 唱這歌

# 戀 情懷做依靠 沿途甜或酸 仍然互相緊靠
戀 從無要分宗教 無民族爭拗
常寧願一生 至死都與你戀
情懷做依靠 沿途甜或酸 仍然互相緊靠
戀 從無要分宗教 從無懼槍炮
常寧願一生 至死都與你戀 # *

但戰火封鎖危城 也蓋掩星星月亮
沒陽光唯共互牽 拚命地逃 盼再見到艷陽
無奈在戰火中小情人 中槍雙雙倒地上
逝前她仍是讓他躺在懷 挽臂去找艷陽

Repeat *

是對青春好情人 某天相依倒地上
共離開 塵俗萬千 荒謬立場
我像聽見風 再哼出這首歌

Repeat #

推

高汁

lm

自推

Push

push

杜兄，難得喺創意台見到你哈哈

幫你推下啦

唔該曬🙏🏼

寫得好有心機不過無乜人理😅

可能唔搞笑嘅詞，喺呢個台始終唔係太受歡迎

你改歌詞改得好好

其實一向有寫開詞，好多年啦😁

最近情況，好多project都唔適合做
唯有寫詞自娛下哈哈

原來寫開 唔怪得 睇得出手詞有D功力
上次「回鄉卡一早剪作四份」都寫得好好

哈哈果D就玩下野居多

有寫開啊，以前會同一D作曲人合作寫歌添
不過大家都各有各忙
好難再一齊寫啦

自己又唔識作曲
唯有填下舊曲新詞

感覺林振強寫正面、勵志風格嘅歌特別出色
佢填個chorus係填得幾正，不斷圍繞個「戀」字 層層遞進
本身首詞已經幾貼近樓主嘅主旨，係要將講愛情變返做香港情況。
希望樓主之後改多啲好歌。

係啊，都係因為睇本身首詞嘅時候，已經諗到而家景況，所以先開始寫

其實當時林振強寫呢首詞嘅時候，都應該滲入好多關於97嘅情感入去

推下

🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼

係啊，林振強當年係特登映射九七，歌詞內容其實切合香港不穩定多過波斯尼亞大屠殺

可能佢借寫波斯尼亞大屠殺
又暗中夾帶啲私貨寫香港

係啊

推到HOCC唱

哈哈我都希望可以

但連登好似對呢種唔搞笑嘅詞無乜反應

Pish

有詞人幫推，份外感恩🙏🏼🙏🏼🙏🏼😁😁😁

無反應唔代表唔值得做啊
巴打加油

哈哈同意啊
會繼續努力嘅
多謝巴打👍🏻

繼續支持

🙏🏼🙏🏼🙏🏼

Lm gchi

多謝🙏🏼🙏🏼🙏🏼

拋豬引肉，難聽慎入

多謝巴打獻唱！
正！

即刻pin上頂先😁

多謝厚愛

結他都可以接受

多謝收聽

推多幾下等多d人聽到巴打嘅演唱

多謝支持

結他

多謝大師收聽

P仔推唔郁

我幫推😁

ｐｉｓｈ

杜兄你唔需要喊晒口嘅😅

Ching你個名同首歌好夾哈哈

繼續扮推

扮工

唔知大家聽晒未

推極都唔太見人理

其實我見創意台有D post 會有推介，變黃色
點先可以有呢個推介？

極多人推同正評就會有

但係有時我見幾十個like嘅都推介嘅？